This is SimpleBuy synchronization service written using Python 3.5.

# Принцип работы
## Определения:
* **Master-репозиторий** - в нашем случае SB, хотя теоритически это может быть любой two-way репозиторий
* **Slave-репозиторий** - все остальные репозитории
* Один репозиторий связан с одной интеграцией
* Магазин хранит информацию об общем статусе синхронизации для каждой интеграции (поле `syncData`, default: `[]`):
    - `type` - идентификатор интеграции
    - `credentials` - информация об авторизации во внешних системах
    - `lastSyncStartDate` - дата начала последней синхронизации
    - `lastSyncEndDate` - дата окончания последней синхронизации (пустая, если в процессе)
    - `lastSyncStatus` - статус последней синхронизации: 
        - **UNKNOWN** - не было ни одной синхронизации
        - **IN_PROGRESS** - выполняется
        - **SUCCESS** - успешно завершилась
        - **FAILURE** - завершена с ошибкой (просрочился токен, нет связи с удаленной системой, и т.п.)
    - user - словарь вида {id, name}, где id - идентификатор пользователя(для ВК), name - имя пользователя(Instagram)
    - group - словарь вида {id, name}, где id - идентификатор сообщества(ВК), name - имя сообщества(ВК)
    - любый другие поля необходимые для синхронизации с внешней системой
* Каждый продукт хранит информацию о синхронизации для каждой интеграции:
    - `type` - идентификатор интеграции
    - `id` - идентификатор продукта во внещней системе
    - `lastSyncDate` - дата последней успешной синхронизации
    - `revision` - ревизия успешно синхронизированного продукта
* Каждый продукт содержит поле `updateDate`
* Кажый продукт содержит поле `revision`, которое используется как [ETag](https://ru.wikipedia.org/wiki/HTTP_ETag)
* Равенство продуктов определяется по следующим полям:
    - `title`/`name`
    - `price`

##Как запускать синхронизацию:
* Запускать синхронизацию, если дата последней синхронизации на этой интиеграции превышает интервал синхронизации.
* Передавать в сервис синхронизации данные по интеграциям, для которых хотим выполнить синронизацию.
    `POST http://sync/v1/sync/store/:storeId`
    ```json
  	[
        {
            "type": "vk",
            "credentials": {
                "accessToken": "<vktoken>"
            },
            "groupId": 129530017
        },
        {
            "type": "in",
            "credentials": {
                "login": "<instagram login>",
                "password": "<instagram password hash>"
            }
        }
    ] 
    ```
##Как происходит синхронизация:
### Start worker
  * запомнить дату начала синхронизации как `syncStartDate`
  * вернуть `syncStartDate` как результат запроса и запустить воркер
  * проинициализировать репозитории воркера

### Slave → Master
  * Загрузить все товары из Master-репозитория в кэш
    `GET http://api/v1/stores/:storeId/products`
  * Из полученных интеграций, выбрать поддерживающие двухстороннюю сихронизацию. 
  * Выкачать все товары Slave-репозитория. `request depends on type of integration`
  * Отобрать товары из Slave-репозитория по одному из следующих критериев:
      - отсутствуют записи в Master-репозитории
      - синхронизация не просрочена и данные в Slave-репозитории отличаются от Master
  * Добавить/обновить отобранные товары в Master-репозиторий
    `POST http://api/v1/stores/:storeId/products` или 
    `PUT http://api/v1/products/:productId`
      - если при обновлении значение `ETAG` переданного товара отличается от имеющегося в Master-репозитории, 
  	то отклоняем обновление c HTTP-ошибкой 412 (реализуется, используя HTTP-заголовок `If-Match`)
      - при сохранении используется одна из двух политик:
          - `lastSyncDate` для текущей интеграции должен равняться `updateDate` 
  	      - данные о синхронизации обновляются отдельным запросом с проверкой `ETAG`)

### Master → Slave
  * Запомнить дату начала этого этапа как `exportStartDate`
  * Выгрузить еще раз все данные Master-репозитория в кэш 
  `GET http://api/v1/stores/:storeId/products`
  * Для каждого товара из кэша отобрать все просроченные интеграции `product.revision > product.syncData[].revision`
  * Добавить товар в очередь на обновление для отобранных интеграций
  * После успешного экпорта товара в конкретный репозиторий:
      - обновить данные о синхронизации для сохраненного продукта
      `lastSyncDate = exportStartDate`, `syncData[].revision = response.revision` 
  * После окончания экпорта товара во все интеграции:
      - добавить его в очередь на обновление данных синхронизации в Master-репозитории
      - во время обновления данных синхронизации в Master-репозитории НЕ нужно обновлять updateDate.
  	  `PUT http://api/v1/products/:productId/syncData`
  	  ```json
  	  [
        { "type": "vk", "id": 149873984, "lastSyncDate": 14875698756, "revision": 4 },
        { "type": "in", "id": 25875874987, "lastSyncDate": 14875698756, "revision": 4 }
      ]
  	  ```

## Edge-cases
* товар изменился в ВК и обновиляется в СБ на стадии импорт-синхронизации: 
    - ПОСЛЕ фактического импорта *=> отклоняем на клиенте при попытке сохранить*
    - ДО фактического импорта *=> отклоняем обновление товара, при экспорте будет использована Master-версия*
* товар не изменился в ВК и обновляется в СБ на стадии импорт-синхронизации 
  *=> проблемы нет, т.к. в начале фазы экспорта кэш перечитывается*
* товар изменился в ВК и обновляется в СБ на стадии экспорт-синхронизации 
  *=> не проблема, т.к. `lastSyncDate` и `revisoin` берутся с товара по состоянию на началло фазы экспорта
* в СБ обновился товар, который уже экспортирован в ИНСТ
  *=> возможно удалять предыдуший экпорт, постить новую версию*
* зафейлилась синхронизация для ВСЕХ торваров на одной интеграции
  *=> интеграция пометится как зафейленая, будет повторная попытка при следующем запуске*
* зафейлилась синхронизация для НЕКОТОРЫХ товаров на одной интерграции 
  *=> будет повторная попытка синхронизации этих товаров в следующий запуск*
  
## Road-map
* Сделать парсинг хэштегов со стороны интеграций
* Дополнить условие равенства товаров
* Синхронизацию для кейса удаления товара с любой стороны
* Сделать возможность выбора любого two-way репозитория как Master
